獅子山學會倡粉嶺高球場外圍建屋 料可供10萬單位

獅子山學會倡粉嶺高球場外圍建屋 料可供10萬單位
佔地逾170公頃的粉嶺高球場，一直有呼聲要求收回發展建屋。智庫組織「獅子山學會」今日（8日）舉辦土地供應與規劃研討會，學會董事會成員王弼表示，早前與建築師及專業人士研究，建議於球場外圍建204幢樓宇，預計可提供約10萬個單位，可建立新將軍澳社區，而球場面積則只減少至約152公頃。

雖然面積減少，但王弼強調，場內的球洞數目可全數保留；他又指方案可保留高球場，同時令球場不被公路分隔。

估計提供10萬戶單位
王弼指出，現時香港已發展的土地只佔24%，質疑香港欠缺土地的說法。他指出，早前曾與建築師及專業人士研究，建議於球場外圍建204幢樓宇，估計提供10萬個單位，每幢大廈的高度平均60層。他假設每個單位入住3人，人口已達30萬人，成為新將軍澳社區。他指出，此舉不單可保留高球場，亦可充分使用現有資源。
對於此方案或會出現「屏風樓」，他指樓宇可有高有低，而每5座樓宇的中間，將會興建公共設施，如學校及社區設施等。他又指，單位及樓宇數目亦能給予公眾檢討。

他又指，該方案可令球場更實用。他解釋，由於現時球場被粉錦公路分隔，令球場分割成兩部份，而在新方案中，球場中央部份會增建一座假山，部份粉錦公路會隱藏於假山內，使球場不再分隔。

他又指，按粗略計算，估計球場外圍約20公頃土地會用作建屋，故球場面積會由約170公頃減至152公頃。不過他強調，現有的3個18洞球場可全數保留，但洞口位置或要重新調整。
圖為發展概念圖，王弼建議圍繞粉嶺高球場建屋，同時可保留高球場。（王弼提供）
圖為發展概念圖，王弼建議圍繞粉嶺高球場建屋，同時可保留高球場。（王弼提供）
擴闊粉錦公路

此外，由於人口將會增加，他建議擴闊粉錦公路，而球場亦有交通交匯處及商場，前者可安排約20條巴士線進出市區，當中更設自動扶手電梯，由最遠單位到達交匯處只需約10分鐘。對於發展球場或要遷移東江水水管，他質疑其說法。

他又指，私有產權是發展的重大問題，惟高球場等用地無業權問題，加上附近有地鐵的交通配套，故發展較方便，「填海或收地涉及長時間，香港人等不到！」

個垃圾場既唯一存在目的就係用黎serve你班權貴
但遲早會有人殺晒你地
既然係咁留黎做咩

建議於球場外圍建204幢樓宇，估計提供10萬個單位，每幢大廈的高度平均60層。

用吓你嗰閪腦諗吓野

日日吸除草劑除蟲劑

户户靚景賣$15000/尺

富人娛樂死都要保留，大眾娛樂郊野公園就想犧牲，都幾簡單咁總結咗香港係咩管治模式

A Fairway View, but the Window Is Often Broken - The New York Times

又係呢個智障組織、領展打手

正想話啲玻璃窗係咪最低15層全部用防彈玻璃？

預計五毛入黎話d高爾夫球場好重要唔可以起屋